经过前面文章的学习，我相信一定有一半的人看懂了，而另一半人一定是似懂非懂或者是完全不懂，如果你属于前者，那恭喜你，但如果没看懂，也没关系，本文来给你具体的解决方案。

我们来仔细回忆两件事，第一件是大学考级学的那些英语，我每个单词每个语句当时都背的滚瓜烂熟，那时候你也以为这些东西你都会了吧？但你现在还能记起多少呢？

我们再来回忆一下，我们小的时候学习骑自行车的本领，即使相隔很多年，但依旧没能忘记，这是为什么？

无非是学自行车的时候我们经过了深度实践和练习才习得的本领，而英语只是我们应付考试临时下的“功夫”，所以我们想要习得终身为我们所用的技能，我们是一定要进行大量实践和练习，即使你感觉自己当时已经看得懂，那也要写出来试试，所谓“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行”就是这个道理，如果这些知识点你都会，那么你能不能写出给好的代码呢？

实践出真知、温故而知新，诸如此类的词语还有很多，这些都是前人经过无数次实践才得出来的结论，这些词语之所以能被流传到今天，一定是它能给后人带来价值。

**如果你看不懂，先照代码敲起来，如果你已经看懂了，那你能不能写出更好的代码、更好的方法来实现同样的功能？这才是学习一门技术最佳的方式。**

我本人在 11 年的程序开发生涯当中，全职做个 C#、NodeJs、Golang 还有手机混合开发 React Native，最近几年专注 Java 领域，我前年用 Python 写的 FaceAI 项目，在 GitHub 没经过任何推广，现在已经有 7k 个 Star 了，FaceAI 地址：

> <https://github.com/vipstone/faceai>

为什么我能习得这么多技能？还能做到不错？其实方法就是“实践”带给我的红利，所有我以为我看得懂的，还有我当时看不懂的东西，没关系，先实践起来再说，通过一步步实践我快速地掌握了技能的精髓，快速构建了语言整体的知识体系。

如果说学习有什么捷径的话，那一定是“实践”。

所以在课程的最后，我希望大家能动手实践起来。

我们期望自己能有所成，我们期望自己不被这个世界改变，我们期望所有的梦想将会被实现，那么此刻我们就不能只“说说而已”。